拆解華為旗艦平板 美國零件只佔 2% 日本超過 8 成

華為一直是大陸手機生產商的龍頭，其產品所使用的零件來源一直備受關注，尤其是集團被納入美國的實體名單，無法採購和使用美國零件和技術之後。近日有大陸網站拆解旗艦級 Android 平板，發現 1,411 件零件中只有 28 件來自美國。

華為 MatePad Pro 的零件主要來自中國大陸和日本，另外還有德國、荷蘭、奧地利和韓國等供應商。日本零件達 1,148 件，佔整體 81.4%，而中國零件有 225 件，佔整體 15.9%，美國的 28 件零件佔整體 2%，至於韓國的零件則只有 3 件，佔 0.2%。雖然日本零件數量最多，但實際佔平板的物料成本 4.6%，中國的零件數量排第二，物料成本卻佔 71%。

韓國零件雖然只得 3 件，但佔物料成本的 15.7%，而美國零件的物料成本約為 4.6%。大陸傳媒指為了應對美國的禁令，華為除了在禁令生效前囤積零件，亦開始尋找韓國的設備以取代美國的設備。

美國技術占100%
完

美國零件只佔2%
但呢2%決定部機係21世紀水平定係20世紀水平

OS加埋Internet基本直接間接都係美帝IP，講完！！！

姐係唔通同人鬥有錢係鬥銀包入面有幾多張信用卡咩

反美反日反韓 仲用人地野 華為唔撚愛國

支那料又貴 又唔係緊要
垃圾中嘅垃圾

重點：台灣計入中國

日本零件達 1,148 件，佔整體 81.4%

買屎為=買日本機既感覺?!

不如講下美國個2%係咩零件先

日本人侵略都未有道歉

底板，CPU,GPU,RAM,鏡頭，芒

可以得個外殼係自制

試下拆開架巴士，有幾千件零件大陸，一件波箱係德狗，就係呢件你就整唔到

咁講嘅話Apple都冇乜嘢係自製

岩呀 因為人地造果D係最細件 最重要果PART呀嘛

chipset都當螺絲咁樣計數？

台灣零件呢？唔通被中國化了？

CLS 逐粒電容計?
無左粒CPU你部機仲開唔開到

小日本

SoC

終國製嘅最多咪粒制啊彈弓啊個蓋咁

枉你有99%，只係一件，一件就夠啦

華為最新無腦手機，買完自己揾粒U插落去就行得。

根本華為大可以買批***手機拆零件 再安裝返落自己部手機

成塊底板當一樣野